instalar nvm 

instalar node
 
istalar typescript global 

        sudo npm install -g  typescript


istalar agular-cli 

        sudo npm  install -g @angular/cli

crear un repositorio con git 

clonarlo desde git 


crear un nuevo proyecto 

        ng new angular-hola-mundo

ingresar al nuevo proyecto creado 


        cd angular-hola-mundo

lanzar el servidor 

        ng serve

en el browser poner el localhost que dice en la terminal en este caso 4200 y se abre la pag 

abrir otra ventana de la terminal 

ingresar al archivo de la app creada 

generar un componenete

                ng generate component saludador

abrir con el aditor la carpeta de la app

en la carpeta src, el archivo index. html es el que se abre el el browser, el cual enlaza con el archivo component.html el cual es el modificable. 

            <app-root></app-root>

ingresamos al src app, abrimos el archivo app.component.html y modificamos. 

ingresamos al componente saludador desde el editor en la pagina saludador.component.ts al abrir se observa en el contenido que dice 

         selector: 'app-saludador',


se copia lo que esta en comillas, y se agrega en el archivo app.component.ts de la siguente manera

        <app-saludador> </app-saludador>

de esta forma concatenamos el contenido del saludador con el app. conten que se vera en el index. 


instalamos de manera local bootstrao 

                    npm i -S bootstrap


en el editor de texto en la careta src ingresamos al style.css el cual es para poner estilos globales de la pag. 

        @import'~bootstrap/dist/css/bootstrap.css';

y ya los cambis de style se generan con el framework bootstrap 
